---
aid: 9025
zid: 752843
title: "未来会不会出现明寇合流联军去打临高的剧情"
author: 表情生动泰瑞尔
date: 2018-05-15 12:39:25+07:00
lastmod: 2018-05-18 19:50:00+07:00
---

表情生动泰瑞尔 于 2018-5-15 12:39:25 发表了：

大家都知道临高富裕，然后招抚流寇条件变成一起去抢临高·······

---

笑看风云淡 于 2018-5-15 12:41:13 发表了：

首先要能过琼州海峡

---

逃亡的北海子 于 2018-5-15 12:46:08 发表了：

没船全白瞎啊，是人就知道澳洲人船坚炮利啊。

---

躺着中枪小白兔 于 2018-5-15 12:46:48 发表了：

流寇一路上的军饷怎么来呢？这么玩首先被抢光的是江南吧。

---

xuelindiao 于 2018-5-15 12:47:43 发表了：

欢迎组团来搞，东南亚公司殖民缺人——不介意海上被净化

---

Smokey_Days 于 2018-5-15 13:05:03 发表了：

发动机了解一下。

最好多凑点，聚众投髡。

刚好可以送到东北和东南亚去洗人种（按照某些黄汉元老的想法）

---

kid1417 于 2018-5-15 13:15:26 发表了：

解放战争时期，国民党倒是开过很多空头支票（比如滨绥图佳保安团第五旅上校团副），指使土匪袭击 TG

但袭击临高……明朝敢开价，土匪也不敢去，毕竟是髡贼的老巢，有命挣也得有命花

我是土匪，我不如绑了明国的官儿去投髡，人家有煤气灯，暖水瓶和小冰箱，神仙一样的日子可比钻山沟强百倍

---

小白之友 于 2018-5-15 13:24:40 发表了：

开空头支票给流寇？那也得流寇愿意上这当才行。

不然一张嘴先要几十万开拔费，上哪筹去。筹到了，先把广东抢个空，不去海南怎么办？

---

kong78 于 2018-5-15 13:24:56 发表了：

楼主的意思是袭击临高政权在大陆的领土吧

---

xingyy 于 2018-5-15 14:15:16 发表了：

过南岭前，先把湖广祸害了吧。。。。但在湖广吃的挺舒服，凭什么去碰髡贼的霉头啊。。。

---

表情生动泰瑞尔 于 2018-5-15 14:24:46 发表了：

我说的就是广东完事之后 不好意思啊 没说清楚 抱歉。明政府在广东攻略之后肯定会以最高层的名义发兵广东的 个人观点

---

andizza 于 2018-5-15 14:27:54 发表了：

第四次十字军，了解一下？

---

liutom2 于 2018-5-15 14:54:26 发表了：

大萌朝连自己的兵都没饷，打算给寇什么报酬呢？

---

TSHT2012 于 2018-5-15 15:13:59 发表了：

柿子找软的捏，谁都知道。两万明军灰飞烟灭，海上巨冦一朝玩完，两广传檄而下。想想有没有那个斤两吧。

---

南海农庄店小二 于 2018-5-15 15:30:11 发表了：

韭菜越多，割起来越痛快

---

cc5233 于 2018-5-15 15:35:17 发表了：

> 表情生动泰瑞尔 发表于 2018-5-15 14:24
>
> 我说的就是广东完事之后 不好意思啊 没说清楚 抱歉。明政府在广东攻略之后肯定会以最高层的名义发兵广东的&nbsp;&nbsp;...

随便什么名义，反正没军饷免谈，这是根本问题

---

yitiantulong 于 2018-5-15 15:40:05 发表了：

从哪出发？走多远？

---

寒风守望 于 2018-5-15 15:41:30 发表了：

明朝还没点出民族主义政策呢

---

周围 于 2018-5-15 16:00:01 发表了：

_本帖最后由 周围 于 2018-5-15 16:03 编辑_

> xuelindiao 发表于 2018-5-15 12:47
>
> 欢迎组团来搞，东南亚公司殖民缺人——不介意海上被净化

支持！！

明军和农民军的兄弟们，打仗之前先插播一条重要广告！！

大宋澳洲行在东南亚生产建设团是一家成立于 1639 年的大区级单位，截止 1642 年共有职工 450 万人，下辖原安南国，吉蔑国，老挝军民宣慰司，并在缅甸和暹罗拥有土地开发权。在建设团现任首长周围元老，也就是你们说的虫神的的领导下，建设团成功消灭了南方的瘴气，打败了疟疾，有效控制了血吸虫病，实现了年收获粮食 2400 万万斤，在南方再造了一个江南！

明军和农民军的兄弟们！只要你们加入东南亚生产建设团，你就能获得 100 亩的耕地！只要你加入东南亚生产建设团，你的孩子就能免费读书！只要你加入东南亚建设团，你就能享受政府养老福利！
明军和农民军的兄弟们你们为皇帝老儿打仗为的不就是这个么！加入东南亚生产建设团，现在就能得到！

明军和农民军的兄弟们，不要着急，报名点在西边战壕里，放下武器，脱掉衣服！不要急！到了就发新衣服，到了就有白米吃！

哎呦我去！！你们不要急，慢一点，都有份。。。大米管够。。。我去！！！首长我挡不住了，报名点被挤塌了。。。哎！首长，我在数，大概有 100 亩的农民军和 200 亩的官军报名了。

---

devinw 于 2018-5-15 17:22:01 发表了：

剧情到这时候了，大部队不开挂是上不了海南岛的

---

pigrush 于 2018-5-15 18:49:52 发表了：

> 小白之友 发表于 2018-5-15 13:24
>
> 开空头支票给流寇？那也得流寇愿意上这当才行。
>
> 不然一张嘴先要几十万开拔费，上哪筹去。筹到了，先把广东 ...

实际上在南明统治时期，李过，高一功的忠贞营曾经从三峡地区经过湖广，江西转战到广西一带，在与大西军联合前，也一直作为南明的主力部队之一。说明如果在民族大义的感召下，流寇也不一定是唯利是图的。至少比官军还要好一点

---

真红骑士 于 2018-5-15 19:05:19 发表了：

> andizza 发表于 2018-5-15 14:27
>
> 第四次十字军，了解一下？

穷鬼十字军？

---

cqduoluo 于 2018-5-15 19:19:41 发表了：

你知道美国很富裕，你怎么不去抢呢？

---

平一指 于 2018-5-15 20:20:39 发表了：

> 周围 发表于 2018-5-15 16:00
>
> 支持！！
>
> 明军和农民军的兄弟们，打仗之前先插播一条重要广告！！
>
> 大宋澳洲行在东南亚生产建设团是一家成 ...

支持

至少总的来看，军人应该是身体素质最棒的吧？抓住俘虏当苦力使唤符合那个时代的价值观吧？

其实明朝如果集中数万大军讨伐髡贼，那就等于又给髡贼送了几万精壮劳动力。

---

巴拉莱卡大尉 于 2018-5-15 21:25:15 发表了：

珠江口和琼州海峡有完善的巡逻，现在连台湾海峡和潮汕地区都开始巡逻了，想偷袭要走巴士拉海峡，我大明自有国情在，做不到啊皇上。

---

kid1417 于 2018-5-16 02:12:21 发表了：

战斗力比我强，我打不过，生活水平比我高，日子过得安稳富足，我的第一反应当然是投靠了

除了极个别坏到没救的，多数所谓流寇无非是生活所迫，大明自顾不暇，比起空头支票，澳宋有的是实打实的福利，而且也欢迎他们

有刘香团伙集体投靠的例子在前，这种事情只会多不会少，大概也就民愤极大，血债累累的不敢来投吧

澳宋的形势比 TG 剿匪战争时期好多了，不论军事还是物质都充满了吸引力

---

周围 于 2018-5-16 07:10:21 发表了：

> 平一指 发表于 2018-5-15 20:20
>
> 支持
>
> 至少总的来看，军人应该是身体素质最棒的吧？抓住俘虏当苦力使唤符合那个时代的价值观吧？

对的！反正最后结果就是军队全线倒戈

---

平一指 于 2018-5-16 20:39:51 发表了：

> 周围 发表于 2018-5-16 07:10
>
> 对的！反正最后结果就是军队全线倒戈

在阵前宣讲，发传单：

主动倒戈投诚的一个待遇，战俘一个待遇。对面的兄弟们，你们愿意要哪个待遇？

---

潜水七年才注册 于 2018-5-16 21:44:49 发表了：

17 世纪的军队打 19 世纪的军队，结果有悬念？

---

阿帕提欧 于 2018-5-17 10:39:08 发表了：

奥宋元老院可没啥心理负担，海南的土匪基本都铲除了，现在这么乱只是缺兵闹的，等地方安定了，流贼进来一没接应二没地方支持，天天抢村子、然后被国民军千里追杀玩吗？

还是炸开广州大门，冲进财税局，然后发现里面没有一锭银子……

---

项天鹰 于 2018-5-17 11:22:40 发表了：

大明对流寇首领能开出的招安条件，元老院一样也给不了，但是元老院招安杂兵的条件可比大明高到不知哪里去。

湖北一带的流寇被招安然后忽悠南下抢澳宋我觉得还是很有可能的，但恐怕是来一个降一个，来两个降一双。只要元老院的粮食撑住，主要问题就是怎么解决农民军哗变导致的治安问题。

---

平一指 于 2018-5-18 04:27:20 发表了：

> 项天鹰 发表于 2018-5-17 11:22
>
> 大明对流寇首领能开出的招安条件，元老院一样也给不了，但是元老院招安杂兵的条件可比大明高到不知哪里去。 ...

将投降士兵全部打散，分散安置即可，遇到哗变的就地正法。

---

Koasir 于 2018-5-18 18:52:48 发表了：

宁与外贼不与家奴

---

wwz45 于 2018-5-18 19:07:13 发表了：

等流寇一路走到韶关。也就没什么大萌了，然后和家禽之友的华南军切磋一下，也就没有什么流寇了。

---

蔷薇岛屿 于 2018-5-18 19:50:42 发表了：

开啥玩笑，500 废跟农民就又不接壤

伪明有钱招安吗

---
